華裔律師出書教合法赴美生子： 好似去美國shopping一樣坦蕩

中國孕婦赴北美產子情況屢見不鮮，近十年有越來越多趨勢。在氣候宜人的南加州，更是集中全美八成華人月子中心，2015年美國聯邦政府大力掃蕩月子中心，令到當中的孕婦陷被起訴危機。到底赴美產子是否合法？月子中心當中會否有灰色地帶？美國洛杉磯華人律師劉龍珠最近出版新書《川普時代如何合法赴美生子及代孕》希望剖析法律層面。面對鑽法律漏洞質疑，他反駁表示身為律師，有社會義務讓民眾對這個議題了解。

劉龍珠律師表示，當年聯邦政府大力掃蕩月子中心，令到外界有不少誤解，覺得有必要作出澄清；另外他也是月子中心掃蕩案中，部份孕婦的代理律師，親身經歷了整個審訊過程，有了第一手的資料，所以覺得自己最具發言權，要將這個「歷史真相」講出來。「現在已經有部份人意識到來美產子並不違法，可是對大部份民眾都是不了解，我寫這本書最本質不是一個選擇，而是一個法律的責任，一個社會責任和義務。」

全文：

他希望藉着這本書告訴大家，來美產子並不違法，月子中心並不違法，在完全不違法的情況下，「你可以來美國大搖大擺的生，然後大搖大擺的走」，本身並沒有法律問題。他說，「來美生子應該是一個值得喜慶的大好事，並不應該作做小偷一樣，鬼鬼祟祟的不讓人看到。」

不少人認為，赴美產子及月子中心只是存在法律灰色地帶，劉律師強調，「你要不（跟海關說）自己懷孕（合法），要不沒有懷孕（非法），沒有灰色地帶。」面對質疑，他表示不認為自己出書是鑽法律漏洞 ，反指法律上赴美產子是可行的，所以沒有洞可以鑽 。

啲蝗蟲好撚正

賣國賊

流膿豬
果然冇改錯名

Trump: 同我趕走哂所有亞裔,即使係當年起鐵路的華工後代都一樣

明明係中國人
華乜撚野裔

明明係支那北佬